林鄭：新界地增地積比建首置盤

林鄭：新界地增地積比建首置盤

【本報訊】特首林鄭月娥昨披露更多「港人首置上車盤」的細節，指首置上車盤其中一個來源是私人發展商已改劃、但地積比偏低的新界土地，政府會做好地皮周邊的配套，如建路鋪水管等做誘因，令發展商用盡地積比興建更多單位。她指會確保興建配套的商討過程維持高透明度，「唔會閂埋門同某發展商去傾」。

指政府會改善基建配合

林鄭昨於電視節目再闡釋其首置上車盤計劃。她指，首置上車盤除了政府土地，另一個來源是私人發展商的新界土地，而部份在私人發展商手上的地皮已改劃為可興建房屋，但她認為這些項目的單位可以起得更密，符合香港樓宇向高空發展的原則，但程序不會越過城規會：「有啲（地皮）已經改劃咗，我哋可唔可以唔起原本嘅樓，起另一類嘅樓？因為有啲地積比率好低，連1都做唔到，起出來就係嗰啲『乜嘢花園』。」
林鄭指，政府可以透過政策，稍為增加地積比率，既讓發展商興建私人單位，同時興建政府的港人首置上車盤。但她重申，發展商毋須補「首置」單位的地價，但發展商的單位地價，一定要補足。
擔任過城規會主席的林鄭指，計劃的難度在於地皮周邊的配套，即地皮附近的基建和交通不足，所以政府在這方面願意配合。
林鄭表示，希望設計出一個透明度高的計劃，讓發展商和政府共謀如何興建配套：「唔係我閂埋門同某發展商去傾，今日社會都唔會接受呢個做法。」
林鄭又指若地皮夠大，政府更加可以提議在地皮上興建基層醫療中心，安老院舍等，但大前提是有共識。至於將新建的公營房屋撥作綠置居，林鄭認為好處是不會影響公屋的單位數量。
■記者姚國雄
<蘋果>

當年四叔捐地又唔要

一年供應量只係1千幾百個間位

1.形象工程
2.益地産商